【Do You Hear The People Sing】《孤星淚》填詞人家屬為港人打氣

【星島日報報道】「Free Hong Kong, Democracy Now!」、「香港加油！」，這是遠在英國倫敦過百名香港人，於倫敦地鐵沿線進行快閃唱歌活動時，高叫口號聲援為自由抗爭的香港人，《孤星淚》填詞人家屬亦到場為港人打氣。

一群居英港人於Facebook專版「Support Hong Kong from London」，周日（14日）自發於倫敦地鐵沿線進行快閃唱歌活動「Sing for Hong Kong」，分別在倫敦「歐洲之星」列車終點的聖潘克拉斯國際車站（St Pancras International）、皮卡迪利圓環站（Piccadilly Circus）和南肯辛頓站（South Kensington）進行。唱出多首歌曲，包括約翰連儂的《Imagine》，和著名音樂劇《孤星淚》的代表作《Do You Hear the People Sing?》及其廣東話版《問誰未發聲》。

現年93歲的《孤星淚》《Do You Hear the People Sing?》填詞人克西茨默（Herbert Kretzmer）雖然身在醫院不能出席，但其妻Sybil Sever和孫兒Benjamin代為出席活動，現身南肯辛頓站，參與快閃唱歌，為香港抗爭者打氣。Sybil Sever表示丈夫非常希望能到現場，但無奈身體抱恙。他指，克西茨默目前仍在醫院休養，但他精神上與他們同在，百分百支持香港抗爭者，深信正義定能戰勝。更轉達克西茨默感到很榮幸香港人選擇了《Do You Hear the People Sing?》一曲以表達心聲。她更將活動過程拍下會與丈夫分享。

主辦單位就以近日的反送中新聞相片，製作成心意卡送贈克西茨默，感謝他寫了一首帶出「愛」與「希望」震撼人心的歌曲， 以及在英國為香港抗爭者發聲。

我無野講

真正為自由抗爭過嘅人先會明白香港人